On Tyranny, Twenty Lessons from the Twentieth Century

耶魯大學教授 Timothy Snyder的最近出版的小書 On Tyranny, Twenty Lessons from the Twentieth Century (《論暴政：二十世紀的二十個教訓》）。作者主要引用上世紀暴政與抗爭的歷史教訓，警告世人，歷史在開倒車，你在史書上讀到的暴政，有可能重臨，Snyder總結了二十個教訓。

不要自覺馴服 (do not obey in advance)

捍衛你珍重的制度與組織 (defend institutions)

提防一黨專政 (beware the one-party state)

從生活小節中抵抗 (take responsibility for the face of the world)

謹記專業道德 (remember professional ethics)

警惕非正規武裝部隊 (be wary of paramilitaries)

揸搶的人請時刻反思 (be reflective if you must be armed)

站出來 (stand out)

小心語言污染 (be kind to our language)

相信有真相 (believe in truth)

深究 (investigate)

交換眼神聊聊天 (make eye contact and small talk)

奉行實體政治 (practice corporeal politics)

建立私人生活 (establish a private life)

捐獻公民社會 (contribute to good cause)

向國際友人學習 (learn from peers in other countries)

留神危險字眼 (listen for dangerous words)

那一刻來臨時，要沉着應戰 (be calm when the unthinkable arrives)

做一個愛國者 (be a patriot)

盡你所能勇於面對 (be as courageous as you can)
最後一個教訓，作者只寫了一句：

「如果我們之中沒有人準備為自由而死，那麼我們所有人會在暴政中滅亡。」